招python同好

自己用左python 2年

幫左我做好多野

例如整理excel文件 generate excel report

machine learning

web development

crawling

data visualization

trading

有無中階或高階python人士有興趣一齊開個group討論

冇咩好討論，有咩問題會上 stackoverflow

秒左

咁stackoverflow唔可以問啲太籠統既問題既

勁

我都有興趣，之前睇過下覺得幾難

可能因為我冇program 底

新手 由0開始想學
有咩方法推薦？

我都想開始 應該點開始

C#, JAVA贏你

這個用python 做的

跟. 唔想好似DATA SCIENCE 個邊一人獨大

點樣可以令個program 控制到excel 咁屈

Excel format好難咩

睇書 認真 有一本參考書好重要 不過經常地你去會左stackoverflow 就算本書有指引都好 個人會好自然感search google 跟住就入左stackoverflow

你中意啦 各有各好

都係用左 python 2 年
用過 python 做 web crawling, data visualization, quant research, ML, DL
可以交流下

無錯啊

其實python syntex易學，難在 package實在太多，難精

可以寫iOS / Android App 嗎？

我都用咗都有兩年，但一次都未用過python既OOP，其實喺自己寫自己用既情況下有冇用OOP既價值

自學緊 留名

留名，用過pandas做唔少嘢

留名

係咪成人台留tg先唔得?
係既話樓主開過先有得入架喎

好似我自己用python寫過最實用既program都係random開av, 同埋用beautifulsoup一次過下載咗一個網一百條av 其他嘢都係做功課做simulation做簡單deep learning, 但啲內容冇乜實用價值

仲有啲用opencv喺開webcam嗰陣將自己變做透明人嚟喺skype嗰陣prank鳩人

留名。

啱啱開始學panda
半年python底

利申 17

巴打用開咩package generate excel report

有堆Csv想轉做sql insert statement 放入db
就咁整insert into就唔難
但如果個table有field係int/null 就麻鬼煩

我都想學，可否開反個tg group交流下

ching, 有冇興趣趣一齊交流下,我啱啱學緊

想試下用python 做scrapy,好似上面咁
有興趣可加我
tg:mekoleughm

python太勁..小弟廢柴淨係識寫c++..

點開始由零學

只識少少Java forloop array

簡單啲可以試下bs4

Youtube search python beginner tutorial

lm
0基礎可以點開始

希望依個星期可以整到！

請問知唔知line7 錯咩？output 唔到我新手

有咩參考書推介

初學者想問 學左python
幫到大家啲咩？

print('{} is the average score'.format(avg))

Python有咩有趣野可以玩到
識elementary野 但唔知點入手玩好
D lib亂到又唔可以好似R咁有個repository 方便refer返

另外line4 line5
可以改做
avg = int((m1+m2)/2)
你只係data type同casting方面唔熟

Print呢個function只係接受一個input object黎顯示，你一係就str(avg)+”is the average score”，一係就”｛｝ is the average score”.format(avg)

Btw你呢個係vs code，如果你初學做咩唔用jupyter notebook?應該方便好多

vscode都有notebook
改extension做.ipynb就得

你咁樣insert會慢到仆街

得左,感謝typcw, 劉禪, masami ching

另外想問下,有冇咩有用website or 書 or sources 可以學快d?
thx

print function 其實可以多於一個input object 唔同type都得

巴打講得啱係可以多於一個，平時用開format組成，記錯只係可以一個input object，多謝改正

睇黎我要更新個vscode

仲format string...咩年代, 用fstring啦

根主你以為自己好型呀 識小小就學人開 post 開 group

連google search "python google sheet"都唔肯/識做, 我都係勸你唔好學

可唔可以講多d 關於 trading ??

問吓之餘推吓 post 又唔得

算啦 大家有唔同觀點
btw想用python操作google sheet的話 你可以用google sheet既開放api

呢d感casual既野無乜所謂啦 做到想做既野又唔會整到後期maintenance難左就得啦

開左d binance 同某exchange accounts 跟住用api connect draw graph同落order 幾得意 但味開發完成

開左個細group 有興趣傾python的可以入

openpyxl 為主

可以玩好多野
例如paste matplotlib d graph 入去

.....哦.....但我覺得c++某方面都好op wo performance上屈機

睇書

有d online courses 你可以睇下 其實所有resource都係個d野 識自己揾好source係一個技能 我自己無話特定參考d乜 advance既話可以睇fluent python

暫時比較非主流d 可以理解係無人會感做住

記得大學讀過intro python知d basic但係其實學完好似
apply唔到咁 eg 咩for loop, turtle , if condition個d
聽人講python可以做好多野 樓主有冇話有推介 易apply係真係feel到好似excel個有用咁geh application俾我 想試試玩下 因為其實讀個時都覺得幾有趣 thx

留名
聽講jupyter notebook 可以code埋java
有冇人搞過

基本上咩都做到
你要問既係問自己有咩野想做

新學python寫 tg bot
pass by reference 同 pass by value 又分得唔清楚
copy constructor 又冇
global variable, class variables 同 class functions又confusing 又麻煩
D high level datatype 既 compatibility 又要重新學過

有得揀都係不了

其實如果比著有相關library既話我真係寧願用C++/java好過, 一係就再high level D 用 matlab. python唔上唔落咁

Copy constructor
你obj.__dict__ = dict(another.__dict__)已經得
再唔係自己implement .__deepcopy__

pass by reference 同 pass by value 同大多數languages一樣 都係primitive passed by value, object passed by reference

global variable 點會同class variables confused到
global variables係read only直至你用global var_name去將global variable 拉入local scope
class variables全部要加self.

受教
我理解佢有好多野都可以workaround。
但我最唔鍾意既位就係佢好多野都要估估下，換轉用C++一睇就知某variable係pass by value定係reference；namespace/struct/class （寫得好既話）相對容易明白，做optimization都相對易啲。

不過我都真係新上手，可能寫多啲就會愛上python呢

利申：之前打慣C++同MATLAB打"壞"手勢

冇樓主咁多用途都係拎黎整吓API server （其實應該用nodejs但係唔熟）

香港人愈擔心愈絕望愈要同全世界講
英國想知香港人及海外港人的民意以作下一步
衛報要人!!!

[特急] 英國衛報收集港人對香港示威的意見 要相又要片 請認真填寫

大家可唔可以幫手COPY AND PASTE 去你的WHATSAPP GP TG ??
一個人SHARE 唔到咁多

麻煩曬各位手足

我就未試過, 你睇下點搞

用xlwing可以好方便咁改excel，仲可以係real time開住個xlsx黎改。

不過我自己都主要係output比其他人睇先會咁做，自己用就直接用pandas dataframe再用pickle save低，唯一係個dataframe唔可以太大

Matlab要比錢買python唔洗
仲要可以import其他library可以做好多野

matlab都可以唔洗錢

我新手

想 python 當matlab 用要import 咩library?
識python 基本野(加埋oop 果啲) 但唔識點應用
Gui 要用咩好？

利申 engine仔

you mean matplotlib?

通常去subreddit 傾

樓主做邊行

import pandas as cv
import numpy as tf
import matplotlib.pyplot as pd
import tensorflow as plt
import opencv as np

numpy

頂 太基本忘了

oop 一定係array of object 咁用,
一次過declare 晒所有野唔使你煩parallel array 果d

新手學緊javascript，第時想寫下tg bot應該學咩？

用緊python / django 整web app, 賣緊ecommerce SaaS product

樓主推介邊幾本書

你黎搞亂
明明係
import numpy as pd

flask定django

聽講

係咪真？

一定係假

python有C++ interface, 無可能會慢

同C/C++比就緊係慢

學緊django 如果對django有興趣 呢3本書覺得唔錯 英文簡單易明 django for beginner , django for apl . djago for professional

睇你計咩 Matrix, ODE, FFT呢類基本野可以用Numpy，如果想成Set整好曬就咁入parameter可以試下Scipy.
出圖基本版可以用matplotlib, 想interactive可以試下seaborn.
GUI有好多library可以用，我用開PyQt5